傳滙豐前高層涉操縱外匯市場被拘捕 (14:51)

【東網專訊】滙豐控股(00005)前高層因涉及操縱外匯市場，被英國監管部門拘捕。據外媒報道，英國監管當局因應美國政府的要求，於6月5日將前滙控歐洲外匯交易部主管Stuart Scott拘捕。

據悉，美國政府自去年已開始嘗試將Stuart Scott由英國引渡至美國進行審訊。Stuart Scott被指與前滙控外滙現貨交易部全球主管Mark Johnson共同於外匯市場進行操縱，利用內部資訊得悉客戶一筆涉資約35億美元的外匯交易，並藉此賺取800萬美元收入。

Stuart Scott於2014年已離開滙控。